export const stockFlashcards = {
    angielski_czlowiek: {
        cards: [
            {
                front: "człowiek",
                back: "human"
            },
            {
                front: "ciało",
                back: "body"
            },
            {
                front: "twarz",
                back: "face"
            },
            {
                front: "włosy",
                back: "hair"
            },
            {
                front: "oczy",
                back: "eyes"
            },
            {
                front: "nos",
                back: "nose"
            },
            {
                front: "usta",
                back: "mouth"
            },
            {
                front: "ręka",
                back: "hand"
            },
            {
                front: "ramię",
                back: "arm"
            },
            {
                front: "noga",
                back: "leg"
            },
            {
                front: "stopa",
                back: "foot"
            },
            {
                front: "serce",
                back: "heart"
            },
            {
                front: "skóra",
                back: "skin"
            },
            {
                front: "głowa",
                back: "head"
            },
            {
                front: "plecy",
                back: "back"
            },
            {
                front: "brzuch",
                back: "stomach"
            },
            {
                front: "kciuk",
                back: "thumb"
            },
            {
                front: "ramię / bark",
                back: "shoulder"
            },
            {
                front: "palec",
                back: "finger"
            },
            {
                front: "kolano",
                back: "knee"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    angielski_miejsce_zamieszkania: {
        cards: [
            {
                front: "dom",
                back: "house"
            },
            {
                front: "mieszkanie",
                back: "flat / apartment"
            },
            {
                front: "pokój",
                back: "room"
            },
            {
                front: "sypialnia",
                back: "bedroom"
            },
            {
                front: "łazienka",
                back: "bathroom"
            },
            {
                front: "kuchnia",
                back: "kitchen"
            },
            {
                front: "salon",
                back: "living room"
            },
            {
                front: "ogród",
                back: "garden"
            },
            {
                front: "garaż",
                back: "garage"
            },
            {
                front: "piwnica",
                back: "basement"
            },
            {
                front: "strych",
                back: "attic"
            },
            {
                front: "drzwi",
                back: "door"
            },
            {
                front: "okno",
                back: "window"
            },
            {
                front: "dach",
                back: "roof"
            },
            {
                front: "ściana",
                back: "wall"
            },
            {
                front: "podłoga",
                back: "floor"
            },
            {
                front: "meble",
                back: "furniture"
            },
            {
                front: "kanapa / sofa",
                back: "sofa / couch"
            },
            {
                front: "stół",
                back: "table"
            },
            {
                front: "krzesło",
                back: "chair"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    angielski_podroze: {
        cards: [
            {
                front: "podróż",
                back: "travel"
            },
            {
                front: "lotnisko",
                back: "airport"
            },
            {
                front: "bilet",
                back: "ticket"
            },
            {
                front: "walizka",
                back: "suitcase"
            },
            {
                front: "paszport",
                back: "passport"
            },
            {
                front: "dworzec kolejowy",
                back: "train station"
            },
            {
                front: "hotel",
                back: "hotel"
            },
            {
                front: "samolot",
                back: "plane / airplane"
            },
            {
                front: "wakacje",
                back: "holiday / vacation"
            },
            {
                front: "przewodnik turystyczny",
                back: "tour guide"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    angielski_zwierzeta: {
        cards: [
            {
                front: "pies",
                back: "dog"
            },
            {
                front: "kot",
                back: "cat"
            },
            {
                front: "koń",
                back: "horse"
            },
            {
                front: "krowa",
                back: "cow"
            },
            {
                front: "owca",
                back: "sheep"
            },
            {
                front: "świnia",
                back: "pig"
            },
            {
                front: "kurczak",
                back: "chicken"
            },
            {
                front: "ptak",
                back: "bird"
            },
            {
                front: "ryba",
                back: "fish"
            },
            {
                front: "lew",
                back: "lion"
            },
            {
                front: "tygrys",
                back: "tiger"
            },
            {
                front: "słoń",
                back: "elephant"
            },
            {
                front: "niedźwiedź",
                back: "bear"
            },
            {
                front: "królik",
                back: "rabbit"
            },
            {
                front: "żaba",
                back: "frog"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    angielski_jedzenie: {
        cards: [
            {
                front: "jabłko",
                back: "apple"
            },
            {
                front: "chleb",
                back: "bread"
            },
            {
                front: "ser",
                back: "cheese"
            },
            {
                front: "masło",
                back: "butter"
            },
            {
                front: "mleko",
                back: "milk"
            },
            {
                front: "mięso",
                back: "meat"
            },
            {
                front: "ryba",
                back: "fish"
            },
            {
                front: "kurczak",
                back: "chicken"
            },
            {
                front: "jajko",
                back: "egg"
            },
            {
                front: "warzywa",
                back: "vegetables"
            },
            {
                front: "owoce",
                back: "fruit"
            },
            {
                front: "ziemniaki",
                back: "potatoes"
            },
            {
                front: "zupa",
                back: "soup"
            },
            {
                front: "sałata",
                back: "salad"
            },
            {
                front: "woda",
                back: "water"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    angielski_szkola: {
        cards: [
            {
                front: "szkoła",
                back: "school"
            },
            {
                front: "nauczyciel",
                back: "teacher"
            },
            {
                front: "uczeń",
                back: "student"
            },
            {
                front: "klasa (pomieszczenie)",
                back: "classroom"
            },
            {
                front: "lekcja",
                back: "lesson"
            },
            {
                front: "zeszyt",
                back: "notebook"
            },
            {
                front: "książka",
                back: "book"
            },
            {
                front: "długopis",
                back: "pen"
            },
            {
                front: "ołówek",
                back: "pencil"
            },
            {
                front: "tablica",
                back: "board"
            },
            {
                front: "biurko",
                back: "desk"
            },
            {
                front: "egzamin",
                back: "exam / test"
            },
            {
                front: "ocena",
                back: "grade"
            },
            {
                front: "praca domowa",
                back: "homework"
            },
            {
                front: "plecak",
                back: "backpack"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    poslki_ortografia: {
        cards: [
            {
                back: "wózek",
                front: "w_zek"
            },
            {
                back: "hamak",
                front: "_amak"
            },
            {
                back: "hak",
                front: "_ak"
            },
            {
                back: "herabta",
                front: "_erbata"
            },
            {
                back: "żubr",
                front: "ż_br"
            },
            {
                back: "król",
                front: "kr_l"
            },
            {
                back: "wiewiórka",
                front: "wiewi_rka"
            },
            {
                back: "mróz",
                front: "mr_z"
            },
            {
                back: "żelazko",
                front: "_elazko"
            },
            {
                back: "życzenia",
                front: "_yczenia"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    polski_lektura_lalka: {
        cards: [
            {
                front: "Główny bohater powieści to ____",
                back: "Stanisław Wokulski"
            },
            {
                front: "Miłość Wokulskiego skierowana jest do ____",
                back: "Izabeli Łęckiej"
            },
            {
                front: "Najwierniejszy przyjaciel Wokulskiego to ____",
                back: "Ignacy Rzecki"
            },
            {
                front: "Akcja powieści dzieje się głównie w ____",
                back: "Warszawie"
            },
            {
                front: "Powieść 'Lalka' należy do nurtu literatury ____",
                back: "realistycznej"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    polski_przypadki: {
        cards: [
            {
                front: "Mianownik liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kot"
            },
            {
                front: "Dopełniacz liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kota"
            },
            {
                front: "Celownik liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kotu"
            },
            {
                front: "Biernik liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kota"
            },
            {
                front: "Narzędnik liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kotem"
            },
            {
                front: "Miejscownik liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kocie"
            },
            {
                front: "Wołacz liczby pojedynczej od 'kot' to ____",
                back: "kocie"
            },
            {
                front: "Mianownik liczby mnogiej od 'kot' to ____",
                back: "koty"
            },
            {
                front: "Dopełniacz liczby mnogiej od 'kot' to ____",
                back: "kotów"
            },
            {
                front: "Celownik liczby mnogiej od 'kot' to ____",
                back: "kotom"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    historia_daty: {
        cards: [
            {
                front: "Chrzest Polski miał miejsce w roku ____",
                back: "966"
            },
            {
                front: "Koronacja Bolesława Chrobrego na króla Polski – rok ____",
                back: "1025"
            },
            {
                front: "Bitwa pod Grunwaldem odbyła się w roku ____",
                back: "1410"
            },
            {
                front: "Pierwszy rozbiór Polski miał miejsce w roku ____",
                back: "1772"
            },
            {
                front: "Powstanie listopadowe wybuchło w roku ____",
                back: "1830"
            },
            {
                front: "Powstanie styczniowe miało miejsce w roku ____",
                back: "1863"
            },
            {
                front: "Odzyskanie przez Polskę niepodległości – rok ____",
                back: "1918"
            },
            {
                front: "II wojna światowa rozpoczęła się w roku ____",
                back: "1939"
            },
            {
                front: "Powstanie warszawskie wybuchło w roku ____",
                back: "1944"
            },
            {
                front: "Wprowadzenie stanu wojennego w Polsce – rok ____",
                back: "1981"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    biologia_czlowiek: {
        cards: [
            {
                front: "Największy narząd człowieka to ____",
                back: "skóra"
            },
            {
                front: "Centralny narząd układu nerwowego to ____",
                back: "mózg"
            },
            {
                front: "Narząd odpowiedzialny za pompowanie krwi to ____",
                back: "serce"
            },
            {
                front: "Układ transportujący tlen i substancje odżywcze to ____",
                back: "układ krwionośny"
            },
            {
                front: "Układ odpowiedzialny za oddychanie to ____",
                back: "układ oddechowy"
            },
            {
                front: "Narząd wymiany gazowej u człowieka to ____",
                back: "płuca"
            },
            {
                front: "Układ odpowiedzialny za rozkład pokarmu i wchłanianie składników odżywczych to ____",
                back: "układ pokarmowy"
            },
            {
                front: "Narząd filtrujący krew i wydalający mocz to ____",
                back: "nerki"
            },
            {
                front: "Narząd odpowiedzialny za zmysł wzroku to ____",
                back: "oko"
            },
            {
                front: "Narząd odpowiedzialny za zmysł słuchu to ____",
                back: "ucho"
            },
            {
                front: "Kości, mięśnie i stawy tworzą ____ człowieka",
                back: "układ ruchu"
            },
            {
                front: "Hormony w organizmie człowieka wydzielają ____",
                back: "gruczoły dokrewne"
            },
            {
                front: "Najważniejszy hormon regulujący poziom cukru we krwi to ____",
                back: "insulina"
            },
            {
                front: "Komórki odpornościowe w organizmie człowieka to ____",
                back: "limfocyty"
            },
            {
                front: "Układ odpowiedzialny za odbieranie bodźców z otoczenia to ____",
                back: "układ nerwowy"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    inf03: {
        cards: [
            {
                front: "Podstawowym językiem do tworzenia struktury strony internetowej jest ____",
                back: "HTML"
            },
            {
                front: "Język służący do opisu wyglądu i stylu strony WWW to ____",
                back: "CSS"
            },
            {
                front: "Aby strona była interaktywna po stronie klienta, używa się języka ____",
                back: "JavaScript"
            },
            {
                front: "Podstawowym językiem zapytań do baz danych jest ____",
                back: "SQL"
            },
            {
                front: "Do łączenia bazy danych z aplikacją internetową najczęściej wykorzystuje się język ____",
                back: "PHP"
            },
            {
                front: "Polecenie SQL do pobierania danych z tabeli to ____",
                back: "SELECT"
            },
            {
                front: "Atrybut HTML określający alternatywny tekst obrazu to ____",
                back: "alt"
            },
            {
                front: "Znacznik służący do osadzenia skryptu JavaScript w HTML to ____",
                back: "script"
            },
            {
                front: "W SQL polecenie do usuwania rekordów z tabeli to ____",
                back: "DELETE"
            },
            {
                front: "W CSS selektor klasy oznaczamy znakiem ____",
                back: ". (kropka)"
            },
            {
                front: "Aby połączyć się z bazą danych MySQL w PHP, używa się funkcji ____",
                back: "mysqli_connect()"
            },
            {
                front: "Framework CSS, który ułatwia tworzenie responsywnych stron, to ____",
                back: "Bootstrap"
            },
            {
                front: "Polecenie GIT do zapisania zmian w repozytorium lokalnym to ____",
                back: "git commit"
            },
            {
                front: "Do określenia klucza głównego w tabeli SQL używa się słowa kluczowego ____",
                back: "PRIMARY KEY"
            },
            {
                front: "Protokół używany do przesyłania stron internetowych w sposób bezpieczny to ____",
                back: "HTTPS"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    },
    inf04: {
        cards: [
            {
                front: "System operacyjny z rodziny open-source, często używany w serwerach, to ____",
                back: "Linux"
            },
            {
                front: "Podstawowym katalogiem w systemie Linux jest ____",
                back: "/ (root)"
            },
            {
                front: "W systemie Windows pliki wykonywalne mają rozszerzenie ____",
                back: ".exe"
            },
            {
                front: "Polecenie w systemie Linux do zmiany uprawnień pliku to ____",
                back: "chmod"
            },
            {
                front: "Polecenie w systemie Windows służące do wyświetlenia listy plików w katalogu to ____",
                back: "dir"
            },
            {
                front: "Adres IP wersji 4 składa się z ____ bajtów",
                back: "4"
            },
            {
                front: "Urządzenie łączące różne sieci i kierujące ruchem między nimi to ____",
                back: "router"
            },
            {
                front: "Protokół odpowiedzialny za tłumaczenie nazw domen na adresy IP to ____",
                back: "DNS"
            },
            {
                front: "Maska podsieci 255.255.255.0 odpowiada prefiksowi CIDR ____",
                back: "/24"
            },
            {
                front: "Podstawowy protokół przesyłania plików w sieci to ____",
                back: "FTP"
            },
            {
                front: "Usługa umożliwiająca zdalne logowanie do systemu Linux to ____",
                back: "SSH"
            },
            {
                front: "Polecenie Linux do wyświetlenia aktualnego adresu IP interfejsu to ____",
                back: "ip addr show"
            },
            {
                front: "W systemie Windows usługa zarządzająca adresami IP w sieci lokalnej to ____",
                back: "DHCP"
            },
            {
                front: "Protokół bezpiecznego przesyłania stron internetowych to ____",
                back: "HTTPS"
            },
            {
                front: "Polecenie Linux do zmiany właściciela pliku to ____",
                back: "chown"
            },
            {
                front: "Polecenie do sprawdzenia połączenia sieciowego z innym hostem to ____",
                back: "ping"
            },
            {
                front: "W systemie Windows do zarządzania procesami służy narzędzie ____",
                back: "Menedżer zadań"
            },
            {
                front: "Podstawowa jednostka przechowywania informacji w systemach komputerowych to ____",
                back: "bit"
            },
            {
                front: "Protokół używany do wysyłania poczty elektronicznej to ____",
                back: "SMTP"
            },
            {
                front: "Protokół używany do odbierania poczty elektronicznej to ____",
                back: "POP3 lub IMAP"
            },
            {
                front: "Aby dodać nowego użytkownika w systemie Linux, używa się polecenia ____",
                back: "adduser"
            },
            {
                front: "W systemie Linux do zatrzymania procesu używa się polecenia ____",
                back: "kill"
            },
            {
                front: "Adres IP zarezerwowany dla lokalnego hosta (loopback) to ____",
                back: "127.0.0.1"
            },
            {
                front: "Do zabezpieczenia sieci bezprzewodowej używa się protokołu ____",
                back: "WPA2 lub WPA3"
            },
            {
                front: "Rozszerzenie pliku kopii zapasowej w Windows Server to zwykle ____",
                back: ".bak"
            },
            {
                front: "Wirtualizacja umożliwia ____",
                back: "uruchamianie wielu systemów operacyjnych na jednym komputerze"
            },
            {
                front: "System plików stosowany w systemach Windows to ____",
                back: "NTFS"
            },
            {
                front: "Polecenie Linux do aktualizacji listy pakietów w systemach Debian to ____",
                back: "apt update"
            },
            {
                front: "Protokół używany do synchronizacji czasu w sieci to ____",
                back: "NTP"
            }
        ],
        visible: "public",
        ownerId: "0"
    }


}
